愛不是義務，而是表演 - 高慧然

節錄

愛不是義務，而是表演 - 高慧然

中聯辦主任駱惠寧在出席中秋酒會時提出，。。。。。。。。

此後一天，駱惠寧透過中聯辦發稿，說他落區探訪基層巿民，向他們派發月餅及防疫物資。鏡頭前出現的兩位被探訪者，一個是住小西灣的74歲長者，另一個是住深水埗劏房的失業中年漢。前者送出11萬私己錢，託駱惠寧轉交中國抗疫。後者劏房中最搶眼的則是一幅中國國旗。一個用錢愛中國；一個把中國國旗掛在牀邊，沒有錢就用心去愛中國，都是駱惠寧口中行「正道」的人，大約詮釋了駱惠寧那句「愛國是義務」吧。

有趣的是，相片一出街，馬上被眼利的網民發現劏房失業中年漢為頗受建制媒體歡迎的「愛國護旗手」。所謂「香港基層巿民」，其實來自湖南，不知道有沒有三粒星身份證。

劏房漢在中國有物業，卻情願來香港住劏房，到了香港之後，卻把中國國旗掛在牀頭。如此愛法，真是可歌可泣，催人淚下。但在香港人眼中，卻更似一場愛的表演。

每個人對愛的理解都不一樣，。。。。。。。